<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    ==== item 1 ====
    <string name="need_to_know_item_1_text">
        <![CDATA[
            <h2>Як готуватися до здачі крові</h2>
            <p>Готуючись до здачі крові, необхідно дотримуватись таких правил:</p>
            <p>Напередодні, ввечері, необхідно повечеряти, при цьому не можна вживати жирну,
                смажену, копчену їжу, яйця, молочні продукти та напої, які містять алкоголь.</p>
            <p>У день дачі крові бажано відпочити, легко поснідати та не планувати на цей день
                серйозних справ, інтенсивне фізичне навантаження, прийом алкоголю. Не бажано в
                цей день управляти транспортними засобами через емоційне збудження, яке буває,
                як правило, у всіх.</p>
            <p>За 2 години до та 2 години після дачі крові палити небезпечно і для Вас, і для
                того, кому потрапить Ваша кров.</p>
            <p>За 2 години до та 2 години після дачі крові палити небезпечно і для Вас, і для
                того, кому потрапить Ваша кров.</p>
            <p>Намагайтесь регулярно і збалансовано харчуватися, вживайте побільше рідини;
                відмовтесь від вживання алкоголю за 48 годин до процедури; утримайтеся від
                    вживання аспірину, анальгіну і ліків, що містять аспірин і анальгетики,
                    за 72 години до процедури; по можливості, не паліть за годину до процедури;
                    обов\'язково виспіться, відпочиньте.</p>
            <p><b>Як харчуватися перед здачею крові:</b><br>
                &#149;    напередодні відмовтесья від жирного, смаженого, гострого, копченого,
                        молочних продуктів, яєць. Рекомендується солодкий чай, узвар, хліб, сухарі,
                        сушки, відварні крупи, макарони на воді без масла, соки, морси, компоти,
                        мінеральна вода, овочі, фрукти (крім бананів);<br>
                &#149;    вранці, в день кроводачі обов’язково легко поснідати;
            </p>
            <p>Дотримання цих вимог особливо важливе, якщо ви здаєте тромбоцити або плазму.
                Не виконання цих порад може зашкодити якісно провести сепарацію Вашої крові
                (відділення необхідних компонентів) і зробить неможливою здачу.</p>
            <p><b>Під час здавання крові:</b><br>
                &#149;  Дайте знати в будь-якому випадку, якщо Ви почуваєте себе недобре.
                Обов\'язково повідомляйте лікаря про можливі ускладнення під час здавання.
            </p>
            <p><b>Після здавання крові:</b><br>
                &#149;  відпочиньте протягом 10 хвилин;<br>
                &#149;  з\'їжте легку їжу та випийте солодкий чай;<br>
                &#149;  якщо ви недобре почуваєтеся, повідомте персонал;<br>
                &#149;  протягом 2-3 годин не піднімайте нічого важкого рукою, з якою брали кров;<br>
                &#149;  краще уникати інтенсивних фізичних навантажень протягом наступних 12 годин;<br>
                &#149;  алкогольні напої краще не приймати раніше ніж через 8 годин;<br>
                &#149;  прагніть часто та регулярно харчуватися протягом двох діб;<br>
                &#149;  вживайте підвищену кількість рідини протягом двох діб;<br>
                &#149;  приходьте ще раз здати кров через відновний термін.<br>
            </p>
            <p>Якщо Ви здорові, але ще не є донором, не зволікайте ні секунди і зробіть все, щоб
                усунути це прикре непорозуміння. Хай донорство дає Вам відчуття гордості і радості за
                врятовані життя.</p>
            <p><b>Даруйте здоров\'я та будьте здорові!</b></p>
        ]]>
    </string>

    ==== item 2 ====
    <string name="need_to_know_item_2_text">
        <![CDATA[
            <h2>Тимчасові протипоказання</h2>
            &#149;  трансфузії компонентів крові (виняток складають опікові реконвалесценти та особи,
                    які імунізовані до резус-фактора) - <b>1 рік</b>;<br>
            &#149;  операції, у тому числі аборти (необхідно представлення довідки про характер та дату
                    операції з тієї лікувальної установи або закладу, де вона була виконана, або виписку
                     з амбулаторної картки) - <b>1 рік</b>;<br>
            &#149;  нанесення татуювання, проколювання вух, лікування голковколюванням, пірсинг - <b>1 рік</b>;<br>
            &#149;  перебування в закордонних відрядженнях тривалістю більше 2-х місяців - <b>6 місяців</b>;<br>
            &#149;  перебування в ендемічних з малярії країнах тропічного та субтропічного клімату (Азія,
                    Африка,Південна та Центральна Америка) більше 3-х місяців - <b>3 роки</b>;<br>
            &#149;  контакт з хворими на гепатити: гепатит А - 3 місяці гепатит В, С - <b>1 рік</b>;<br>
            &#149;  перенесені інфекційні захворювання (які не вказані в розділі "Абсолютні протипоказання"):
                    малярія в анамнезі при відсутності симптомів і від\'ємних результатах імунологічних тестів
                     - 3 роки; черевний тиф після одужання і повного клінічного обстеження при відсутності
                     виражених функціональних розладів - 1 рік; ангіна, грип, гостре респіраторно-вірусне
                     захворювання (після одужання) - 1 місяць. Інші інфекційні захворювання - <b>6 місяців</b>;
            &#149;  Екстракція зуба - 10 днів;
            &#149;  гострі або хронічні запальні процеси у стадії загострення (незалежно від їх локалізації).
                    Температура тіла вище 37,0 град. - <b>1 місяць</b> після закінчення гострого періоду;<br>
            &#149;  вегето-судинна дистонія - <b>1 місяць</b> після нормалізації стану та відсутності симптомів;<br>
            &#149;  алергічні захворювання - <b>2 місяці</b> після закінчення гострого періоду;<br>
            &#149;  період вагітності та лактації - не раніше як <b>через рік</b> після пологів і <b>не менше
                    3-х місяців</b> після закінчення лактації;<br>
            &#149;  період менструації - <b>не менше 5-ти днів</b> після закінчення менструації;<br>
            &#149;  щеплення: <br>
            &#149;&#149;    вбитими та рекомбінантними вакцинами (гепатит В, правець, дифтерія, кашлюк,
                    тиф та паратиф, холера, грип), - <b>10 днів</b>;<br>
            &#149;&#149;    анатоксинами живими вакцинами (бруцельоз, чума, туляремія,вакцина БЦЖ, віспа,
                            краснуха, поліомієліт), введення протиправцевої сироватки (при відсутності
                            виражених запальних явищ на місці ін\'єкції): проти сказу - <b>1 місяць</b>;<br>
            &#149;&#149;    введення імуноглобуліну проти гепатиту В - <b>1 рік</b>;<br>
            &#149;&#149;    реакція Манту (при відсутності виражених - <b>1 місяць</b> запальних явищ на
                            місці ін\'єкції) - <b>2 тижні</b>;<br>
            &#149;  прийом лікарських препаратів: антибіотики- 2 тижні після закінчення курсу |анальгетики
                    та саліцилати - 10 днів після закінчення прийому;<br>
            &#149;  вживання алкоголю - 48 годин.<br>
            <p>При наявності у донора захворювань, що не увійшли в цей перелік, питання про допуск до
                    донорства вирішується лікарем закладу переливання крові або відповідним фахівцем.</p>

        ]]>
    </string>

    ==== item 3 ====
    <string name="need_to_know_item_3_text">
        <![CDATA[
            <h2>Абсолютні протипоказання</h2>
            <p>Незалежно від давності захворювання та результатів лікування, донорами крові не можуть
                бути з наступними протипоказаннями.</p>
            &#149;  Гемотрансмісивні захворювання<br>
            &#149;  Інфекційні: СНІД, носійство Віл-інфекції. Сифіліс вроджений або набутий. Вірусні
                    гепатити, позитивний результат дослідження на маркери вірусних гепатитів. Туберкульоз,
                    усі форми. Бруцельоз, сипний тиф, туляремія, лепра, хвороба Крейтцфельдта-Якоба.<br>
            &#149;  Паразитарні: ехінококоз, токсоплазмоз, трепаносомоз, філяріатоз, ришта, лейшманіоз.<br>
            &#149;  Соматичні захворювання.<br>
            &#149;  Злоякісні новотвори.<br>
            &#149;  Хвороби крові.<br>
            &#149;  Органічні захворювання ЦНС.<br>
            &#149;  Повна відсутність слуху і (або) мови.<br>
            &#149;  Психічні захворювання.<br>
            &#149;  Наркоманія, алкоголізм.<br>
            &#149;  Серцево-судинні захворювання: гіпертонічна хвороба II - III ст., ішемічна хвороба серця,
                    атеросклероз, атеросклеротичний кардіосклероз, облітеруючий ендоартеріїт, неспецифічний
                    аортоартеріїт, рецидивуючий тромбофлебіт, ендокардит, міокардит, вади серця.<br>
            &#149;  Хвороби органів дихання: бронхіальна астма, бронхоектатична хвороба, емфізема легень,
                    обструктивний бронхіт, дифузійний пневмосклероз у стадії декомпенсації.<br>
            &#149;  Хвороби органів травлення: ахілічний гастрит, виразкова хвороба шлунка і дванадцятипалої кишки.<br>
            &#149;  Захворювання печінки і жовчних шляхів: хронічні захворювання печінки, у тому числі
                    токсичної природи і неясної етіології калькульозний холецистит з повторюваними приступами
                    і явищами холангіту, цироз печінки.<br>
            &#149;  Захворювання нирок і сечовивідних шляхів у стадії декомпенсації: дифузні й вогнищеві і
                    ураження нирок, сечокам\'яна хвороба.<br>
            &#149;  Дифузні захворювання сполучної тканини.<br>
            &#149;  Променева хвороба.<br>
            &#149;  Хвороби ендокринної системи у випадку порушення функцій і обміну речовин.<br>
            &#149;  Очні хвороби: залишкові явища увеїту (ірит, іридоцикліт, хоріоретініт) висока міопія
                    (6 Д і більше), трахома, повна сліпота.<br>
            &#149;  Шкірні хвороби: розповсюджені захворювання шкіри запального і інфекційного характеру.
                    Псоріаз, еритродермія, екземи, червоний вівчак, пухирчасті дерматози, грибкові поразки
                    шкіри (мікроспорія, трихофітія, фавус, епідермофітія) і внутрішніх органів (глибокі мікози),
                    гнійничкові захворювання шкіри (піодермія, фурункульоз, сікоз).<br>
            &#149;  Остеомієліт гострий і хронічний.<br>
            &#149;  Оперативні втручання з приводу ампутації або резекції органа і трансплантації органів та тканин.<br>
            &#149;  Форми ризикованої поведінки: надання сексуальних послуг за плату, статеві стосунки з
                    малознайомими особами без презерватива, часта зміна статевих партнерів, гомосексуальні
                    стосунки, наркоманія.<br>


        ]]>
    </string>
</resources>